智齿

不知道该如何形容这是怎样的一种疼。其实已经过去三天了，缝合的伤口开始慢慢愈合，嘴里也不再有血腥的味道。除了脸还是有一点肿，除了还是要吃流食，好像没有别的什么能证明这两个智齿真的存在过。没有预想过拔掉智齿是这样的难忍吧，甚至在当时，因为麻药的作用，以为自己可以完全撑的过去。可是当麻药失效，巨大的疼痛汹涌而来，仿佛骤然断裂的山谷，瞬间就击垮了所有的感官，就连倾如雨下的泪水也无法发泄这肉身生生被撕裂的痛楚。我终于也经历了这样一种疼。毫无征兆的，措手不及的，无法回避的，真真切切的。庆幸的是，在这样痛楚的时候，有个人不离不弃的陪在身边，无论我怎样无理取闹，都如兄如父，万千宠爱，万千怜惜，仿佛怎么给都害怕不够。于是我便知，这大千世界，众生芸芸，终会有一人，他是我的信徒。把我的喜悲融入他的骨血，此生此世，喘息尚存，爱便无境。我想我应该感激这样撕心裂肺的疼痛。它让我对自己的选择和决定更加坚定不移。只因你是你，只因我是我。再见，智齿。